Структура вычислительной системы
================================
Любая вычислительная система состоит из:

- технического обеспечения (процессора, памяти,
  устройств ввода-вывода, дисковых устройств и т. д.),
  обычно объединённого магистральным соединением, которое называется шиной.
- программного обеспечения (ПО).

Все программное обеспечение принято делить на две части:

- прикладное программное обеспечение
- системное программное обеспечение

Разделение ПО на прикладное и системное трудно формализовать.

К прикладному ПО, как правило, относят программы, используемые обычным пользователем.

Под системным ПО обычно понимают программы, обеспечивающие функционирование вычислительной системы.
Для управления системным ПО необходимы специальные права, которые отсутствуют у обычных пользователей.

Операционная система является базовой составляющей системного программного обеспечения.

.. ПО современной вычислительной системы общего назначения можно представить в виде иерархической структуры:

.. .. figure:: /images/os/image001.gif
     :align:  center
     :alt:

..  ::

      Пользователь

      -------------------------------+
      Прикладные                     |
      программы                      |
      -------------+                 |
      Системные    |                 |
      программы    |                 |
                   |--- Системное ПО |--- ПО
      Операционная |                 |
      система      |                 |
      -------------+                 |
      -------------------------------+

      Техническое
      обеспечение
